普及檢測會交叉感染 衞生防護中心呼籲有病徵市民不應參與

衞生防護中心再次呼籲，有病徵市民不應該參與計劃，避免交叉感染。

本港單日確診再度回升至雙位數，最新確診21宗個案，其中五宗在普及社區檢測發現。

一對年長夫婦及外傭同住尖沙咀港景峯，三人在上星期三去做全民檢測確診。他們在上月底先後出現喉嚨痛、咳嗽等病徵，本月曾多次去青山道馮建華私家醫生求診，斷診兩夫婦有肺炎，但未有進行檢測。這名醫生、六名護士及一名清潔工被列為密切接觸者，需要送去檢疫。

衞生防護中心再次呼籲，有病徵的市民不適宜參與普及社區檢測。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君：「當然希望市民有病徵就去看醫生和領取樣本瓶，或以其他途徑測試，盡量不要等待全民檢測有位置再測試，有時可能會阻慢了病情，要預約到時間才能進行，希望是沒有病徵的市民去進行檢疫中心，減低交叉傳播的風險。」

搞個垃圾檢測之前就應該呼籲啦
高估藍屍智商

垃圾

有病徵唔比去

無病先比去

咁搞黎做咩

政府：而家係俾大家驗下自己有無病，但有病嘅唔好嚟驗

笑唔笑死人，不如執柒咗佢算吧

無病徵但有事 我鬼知咩

咪係

而家先講

又嚟team kill

你班仆街自己出去驗完make sure無事先好嚟驗呀

病徵又唔係非常獨特
本身又可以冇病徵
屌, 一般市民撚識分咩
而家都未有檢測群組已經偷笑